安倍晋三：無論從緊密的經濟關係還是人民的關係來說，香港都是極其重要的夥伴

“Hong Kong is an extremely important partner in terms of both tight economic ties and human relations, and it is important that the original system of ‘one nation, two systems’ be upheld and things proceed stably and democratically,” he said.

A government source familiar with the matter said Japan did not participate in the joint statement partly because of “rather short notice” and partly in order to focus on efforts by the Group of Seven nations, rather then the signatories.

“Japan took the position to do what it has to do independently, in this case because of, first, time constraints, and secondly, our basic position is that we emphasise our efforts in the G7,” the source told Reuters.

Other countries had expressed appreciation for Japan’s independent efforts, and it received no complaints, added the source, who sought anonymity because the matter was sensitive.